召集所有LIHKG 單車丁丁 (14)

推介新手裝備
車架: F8/F10
件: Sram Etap
餅: rotor
軨: 鋁軨
點解? 因為你放我星我可以瀨
但我放你星 我可以恥笑你 我用鋁軨都放快過你對碳軨
把頸: pro vibe
Seat: fizik

第一回: 召集LIHKG所有單車jj

第二回: 召集LIHKG所有單車jj (2)

第三回: 召集LIHKG所有單車jj (3)

第四回: 召集LIHKG所有單車jj (4)

第五回: 召集LIHKG所有單車jj (5)

第六回: 召集LIHKG所有單車jj (6)

第柒回: 召集LIHKG所有單車jj (7)

第八回: 召集LIHKG所有單車jj (8)

第鳩回: 召集LIHKG所有單車jj (鳩)

基本資料,介紹,相關網站

Step1
Competitivecyclist:
呢個網站將會直接聯左你去量度自己既身形，記住揀返自己係買RB定MTB定TT
最終結果亦會話返你知自己未來買既車大概會係乜野幾何係合理

Step2
現時既車架普遍會分為破風架、上山架同埋舒適架，材料上主流亦分為鋁同碳。
鋼/鈦係RB同MTB主流車廠中相對比較少見，所以暫不討論。
以Giant呢間廠為例，Propel系列係破風架；TCR係上山架；Defy係舒適架
三種車架各有特色同考慮因素。

破風架：
一般破風架既騎乘姿勢係最向前趴，相對地要求比較好既柔軟度，而且亦比同級上山架重身少少，亦係唔同測試當中比較唔受氣阻影響(踩得慢同短距離其實就無乜影響)。

上山架：
一般上山架騎乘姿勢係比較挺直山，係上山既時候會保持一個相對好發力既姿勢，而且呢類型車架亦都比較輕身，外型上可能會無所謂破風架咁「型棍」。

舒適架：
留待比較熟既巴絲補充！

Step3
咁了解完乜架乜架之後，終歸都要諗錢既問題，咁你就要考量你自己既筆直去到邊，究竟係得3-6000、7000-14000定還是更多呢？

若然你係得三幾千貨仔，買二手就會比較適合你，因為同樣價錢多數可以買D好少少既零件同車架，而部份成車試完之後放售亦可以平手離場，即使你唔再踩或者想升級買一手亦都可以用少D無謂錢。至於多過七千以上，萬零蚊以後呢D位呢，你就可以考慮買架一手車。
Merida同Giant呢兩間廠，其實相當適合筆直唔係特別多既你。

3000-6000：基本上係呢到得到既標準答案係叫你收架Giant SCR1/SCR2，因為抵玩
7000-14000：咁上下基本上Meria既Reacto同Scultura配普通D既件都埋到單架喇
Giant既話大部份SLR同Advanced級都可以負擔到
至於你話14000以上甚至更多，你都咁向左走向右走多錢，睇到岩心水岩樣先拎上黎問下啦，不過標準答案都係「買！ 」

車廠品牌：
Argon18:
Aster:
Axman 台灣明系:
BMC:
Bianchi:
Basso:
Cinelli:
Cannondale:
Canyon:
Carrera:
Cervelo:
(NEW!)CHAPTER2:
Cipollini:
Colnago:
Cube:
Ceepo:
Dare:
De Rosa:
Ducati: 有單車,要入去搵先睇到)
Felt:
Fuji:
Focus:
Eddy merckx:
Gios:
Giant:
GT:
Kona:
KHS:
Kuota:
Kung攻(大陸):
Look:
Lynskey:
Litespeed:
Louis Garneau:
Masi:
Merida:
Moots:
Nicolai:
Orbea:
Performer+Trigon+Bridgestone: (直接入performer 果邊就ok)
PlanetX:
Pinarello: <br><br>
Ridley:
Raleigh:
Rikulau台灣雲豹:
Schwinn:
Specialized:
Speedone:
Speedx:
Surly:
Salsa:
Santa Cruz:
Scott:
SlideAway:
Stevens:
Trek:
Time:
Tommasini:
Wilier:
VOLANDO:

衣物牌子連結

Rapha:
Specialized:
Castelli:
Santini SMS:
La Passione :
DHB(Wiggle 自己牌子,好似係)
Assos:
Skins:
Giro:
Ale:
Endura:
Sportful:
Stolengoat:
POC:
Ornot:
Le coq sportif:
Northwave:
Gore:
Cafe Du Cycliste:
Altura:
WAST(台):
CCN:
Champion System:
Evoc:
Craft:
De Marchi:
shimano:
Pearl Izumi:
Atlas(台):
45NRTH: (通常大家都無需要呢個牌子,因為通常零下20度左右以下先岩用既牌子)
Zerorh+:
Vaude: )
Scott:
Prologo:
(得手套)
HIRZL: (只做手套牌子)
Nalini:
Giant:
BBB:
Bontrager:
Bianchi: (佢有好多唔同產品,但都只會係舖頭出現)
Arden:
OSS Bike wear :
Gioradano:
Campagnolo: (好似有D帽賣)
B'TWIN:
Jackbroad :(炒款就唔貼link了)
Monton:
shutt velo rapide:
Sram: (有出立雜野,但唔會放出黎)
Pas Normal Studio:

族繁不及備載by 鬚根

三大套件廠商：
Shimano:
旗下等級排列：Dura-Ace&gt;Ultegra&gt;105&gt;Tiagra&gt;Sora&gt;Claris
其中Dura-Ace及Ultegra提供Di2電子轉波系統版本

Sram:
旗下等級排列：Red&gt;Force&gt;Rival&gt;Apex
其中Red將於2016年初提供E-Tap，即獨家無線轉波系統

Campagnolo:
旗下等級排列：Super Record&gt;Record&gt;Chorus&gt;Athena&gt;Veloce
其中Super Record、Record及Chorus提供EPS電子轉波系統版本

次要套件商

Mircoshift:
台灣套件商, 出三寶,可用SRAM 同SHIMANO 大盤飛輪配

Rotor:
出左套UNO ...油壓變速加煞車..

FSA - Full Speed Ahead:
出左SET 電變套件

網購：
CRC:
Wiggle:
單車快遞:
Bike24:

二手:
各大FB二手谷(不一一詳列)
28Bike:

引自B-LJJ_(共用) 巴打嘅落斜心得

的確冇手套 包兩層把布
同埋落斜唔駛hold 到支把實晒, hold 住下把, 前臂同地面平行, 手唔駛hold 到實, 你感覺到你隻手啱啱hi 到支把就得, 屎忽同樣道理, 雙腳俾少少力企落對踏度, 屎忽感覺到啱啱hi 到個saddle, 攞啱方向就由得架車自己去, 必要時輕輕修正, 唔駛同架車鬥力, 架車行起左有慣性, 速度越快慣性越大架車其實越定; 入彎, 雙手hold 得支把firm 少少, 依然唔係同佢鬥力, 攞正個方向, 向彎心隻腳喺12 點另一隻腳踩實6 點, 將體重放喺向彎心隻手同踩實6 點隻腳, 重心稍為向彎心移, 方法有兩個: 1. 向彎心隻腳膝頭向彎心方向擺. 2. 屎忽向彎心方向移少少成份人向彎心擺少少; 將視線集中喺你想架車去既方向, 望遠少少; 最重要係要brake 既話入彎前好俾定, 入彎後要再俾brake 既話都只限於輕輕印落去就好, 唔好揸波咁一野揸落去, 唔係你會派得好開心
試多幾次熟練左落斜就會又安全又好玩

梅子林震撚到傻狗也不屌

基本公路車訓練方式
(好多人有好多種唔同既訓練,唔一定死跟其中一種)

以下
by 矮仔落樓梯

Interval Training 有好多種
但不外乎FTP Ride, Cadence Drill, Sprint Flat-out 幾種
可以mix&match
有好多都係係GCN學返黎,但可以因應自己情況同踩嘅路調整

以我用開嘅interval為例
FTP Ride 即係針對提升帶氧界限功率嘅訓練, 最簡單嘅方法係直接踩FTP,休息,FTP,休息之類嘅pattern
又或者做"Sweet Spot", 即係80%~95% FTP
另外有種叫over/under,即係90%同110% FTP 輪流做
FTP系列interval 對於爬坡能力有幫助

Cadence Drill 即係針對係相同輸出嘅下使用唔同cadence嘅能力
60,70,80,90,100,110,120,130一格格升上去,再落返黎,然後加高功率再黎過
再於唔同情況適合唔同Cadence, Cadence Drill 訓練嘅係腿肌肉力量同速度去適應唔同環境, 對平路均速相當有效

Flat-out, 或者通常叫做sprint session 係以短至10,30秒無氧衝刺同休息做間隔嘅訓練
冇咩好講,即係訓練你衝刺加速嘅能力,比賽用多

頭先提過可以mix&match, 好多時候係FTP Ride 入面都會加啲Flat-out 入去令件事冇咁悶,同埋令自己能力更加全面
又或者over/under用同一齒比但係over用高cadence, under用自然cadence之類
好多配搭好多玩法

當然唔好唔記得加warm up warm down 同記得拉筋
早兩三年踩車冇乜點練過踩平路上28都keep唔到耐
今年2月開始用interval 操車
依家唔洗點俾力就去到30以上
爬沙田坳道法藏寺上札山亭一腳到avg8kmh
雖然仲係雞腳,不過同以前比進步好多

LIHKG STRAVA GP:

連登巴絲帶戰車列表
戰車LIST：
戰車LIST加名：

醒目青拿推介 Gravat2
車錶推介 Garmin

有請單車界牛河博士進場

恭喜AV叔

終於可以企中間

差唔多退休終於攞到

38歲(世界冠軍)

好熱血

28% 踩死人 睇都累

Peter Sagan出黎頒獎

冇SRM仲算唔算頂級

窮撚用緊quarq同wahoo
真係徙晒d錢無一步到頂

HALO ，岩岩新手SAY左HI,
但未詳細講到自己單車經歷同問題

呢兩年先正式入坑踩，玩開MTB長途旅行(環台同去過西藏)
但係想轉會，有好多限制下，我想入手一部DUP頭既摺車
發現市面上既目標車款全部都係2010年前後，TERN X30, DAHON TT......
其餘依家仲流行既唔係料唔太好，就要二皮野起跳
巴打們唔知仲有冇好介紹呢？

我依家既目標有幾個：KHS（呢幾日去佢油麻地間野完全無開），OYAMA（香討成日講到呢個牌子麻麻咁）。想睇埋ORI（但完全唔知邊到有車行賣）

reach，giant idiom改

如果屋企有位擺MTB
咁擺正常RB應該冇問題
點解要搵dup頭摺車呢啲兩頭唔到岸嘅野呢?

因為rb除咗快…

Ori之前代理好似係元朗

因為...架MTB, 都係摺

一架係TRINX既26吋
另一架係傘兵車
所以RB都想摺, 因為咁先有位放

個價位大概係幾多

Rb 要接睇下java 前排好似見到話有出摺得嘅rb

搵到 研究下先~＿

萬幾

咁好啦

屋企無位呀屌
又唔忍心放佢岀去吹風打雨

掛

lm

我都冇位
入屋拆哂前後轆再掛起架車

700C 有出耦合架 不過少見 通常用於旅行車 強度更高 貴到仆街

摺得嘅rb一定揀wilier🤣🤣🤣

我以前 5架車 (am,泊街xc mtb,rb,摺車2架）
最後搬屋，只keep rb+摺車
再到最後，下下彻架rb先出車太煩，賣埋

mtb/rb兩架，你永遠只會出其中一架，冷落其他
你直接賣左其中一架mtb, 出正經的rb吧

小輪我玩過
價位同rb差不多，但鈴/外胎冇rb禁快
車架又冇size分

真係倒$落海

LW鈴，shimano原裝波腳轆仔，算唔算觀音頭，掃把腳？

強烈推薦Wilier摺車

大師有慧眼

原來巴打都係識貨之人

好的，我再去打聽下

你今日，可以唔介意重量
到你玩落去, 可能會多100g都好介意

出車重要砌一大輪先出得
到時候先換車，就會覺得自己on9

唔明rb點砌一大輪先出車
次次踩完都打散部車?

當你冇位，入屋要抹車
之後拆前後鈴

你打算出車，安完又要tune過
安多幾次你就冇feel

mtb穿棍就比較易tune
9mm QR,就睇運吧

唔好再誇d

9mm 行碟的mtb，大把人坐mtb 拆完轆
都要試幾次，先可以岩番位

rb 9mm QR都唔係下下可以一次pass去番C夾正中位

條友真係唔識架喎

有冇巴打可以po自己戰車比我欣賞下

係你廢？
我長期拆前後鈴屋企先放到架車

出車裝前後鈴到出得車都唔洗一分鐘
唔明有咩咁難

同快拆就係為左裝拆鈴快d
唔係你裝個快拆黎拓柒

方便=\=每一次一下就準
可能要試幾下先fit
穿棍就永遠下下一樣

QR係準？
Disc RB就唔會由9mm QR統一晒做12mm 穿棍
更加唔好提mtb,貴車上哂穿棍

所以話你真係唔撚識
穿棍嘅發明目的根本就唔關對唔對齊事
如果照你咁講QR一早已經被淘汰咗啦
事實就算你行穿棍用C夾都一樣會移位
係個夾移位先會推brake
QR利用地心吸力一放一定準
除非你隻閪手小兒麻痺

反轉係凖
但我fd爆過一隻garmin

另外，唔係個C夾移位，
係收QR個時，hub同車架唔係完全貼哂，收完唔直
所以反轉先易凖

穿棍就唔會有以上問題

又掉撚轉啲野黎講
穿棍係迫你一定要對齊先穿到入去
收QR對唔撚柒齊係你個人問題

我出mtr
10秒上完行得
批9mm fd重係到tune緊

勁

其實我想問各位破風架巴打用咩尾燈
琴日去鴨記間間都話冇

Xlite, mount saddle 底，又靚又有剎車燈

【ENFITNIX自行车尾灯智能感应刹车灯usb xlite100公路山地车后尾灯】 点击链接，再选择浏览器咑閞；或復·制这段描述￥cFzWbUQyLXw￥后到👉淘♂寳♀👈

我Qr又咪係十秒行得
唔識用就認左佢啦
死雞撐飯蓋

小兒麻痺呀

你話係咪係
反正我而家入mtr唔洗拆轆

科技一直追步中
需然下面套sys 未係主流
但絕對方便

如果搬屋有番位，都只會買Disc RB

今日比連登仔扯到嫑嫑的

最近入咗架Giant fastroad advanced 1
留名學野

你覺得我地有拆轆？

肥仔學人減肥牙?

係

新手一問
咩牌子
個色原廠？定自己整

個牌子係TREK
Model 係madone SLR

個色係原廠，叫PROJECT ONE

咩都唔知，只覺隻色好型
好少單車有紫色

清你部車洗唔洗十萬

波蓆溫應該要啦

我入左fastroad Comax 1

giant fans

我鐘意2018年色 所以唔入advanced

2019 暗藍都幾靚呀

俾幾位師兄當頭棒喝之後大徹大悟
而家喺dcfever 搵緊有冇啱嘅二手車
係咪如果唔使太專業嘅fitting，
對番身高搵車架已經大概 match ？

有冇觀塘單車友

hea玩->二手入，二手出，如果唔係伏車，蝕極有限
不過dcfever 好多鬼野
上facebook/28bike比較好D

玩到禁上下，你就會明自己想要乜

一炮過，大fit+攻頂，就可以走少D冤枉路
不過比較貴，兩樣方式，差10-15k 自己決定吧

講錢傷感情

不如加你入tg group答你啊，入面好多熱情巴打

我冇TG呀， 不過一直都覺得 單車界係好熱情嘅群體 ，就算上面鬧交鬧到咁激烈大家都好有堅持

快啲down返個tg啦，個gp 樂也融融

但想問下，鬼野既意思係老鼠貨定啲車五勞七傷？

貴，overprice,年份太耐 etc

收到，我用 dcfever 做比較當多個參考

二手交接搵個識嘅幫手check清楚先走
見識過有人買部二手返黎架又裂bearing又柴件又壞
相當於買咗件垃圾返黎

scr lor
二手神車

之後直接出新車

可否加tg

入左TG gp第一次出車就比人扯到爆左偈

又9up

同求

高手團

好正常
hea6= 3x行單車徑
4x飛青公

收到wind係你扯爆咗人喎

同求thx

同求加tg Thanks

有冇推薦邊間單車舖換胎

有冇mtb 車友

有

點解唔自己換

想問咁多位巴絲除咗飛球同bullbike之外
有無其他鋪頭可以推介下
除咗飛球外有無其他鋪頭有surly嘅車架買
想買旅行單車

Surly好似得飛球有

diy吧

香港代理商 你唔搵佢搵邊個
中國好多都係靠佢入貨
或者其他牌子旅行車囉

原來係咁
想問下有無鋪頭推介下
又或者旅行單車推介下
因為小弟對單車唔熟

你要求要啲咩先
幾錢筆直
利申略懂皮毛

車架就鋼
筆直15000以下
由香港踏上印度
中國牌子不了 產地最好唔好中國
粗用 外形就平平實實 唔想引人太注意
最好轉波同煞車分開
btw粗用嚟講用V煞定碟煞好

勞煩巴打

同求
thanks

低調色硬尾XC車應該付合到你要求
最好用disc brake

你應該掉轉想
究竟，你人+行理有幾重，訓唔訓街/自己煑定買野食
防水馬鞍袋唔輕
當你架車有10-15kg行李，就會想前後分開放

biketo上面有好多大陸人玩長途（環中國級數）
不過佢地用26吋mtb多，你可以睇下人地放野方法

竟然係XC車
之前去飛球睇個seller叫我揀旅行車
Disc brake如果壞咗維修會唔會好麻煩

人加行李唔會過80kg
我會帶營嘅 但係我唔會自己煮嘢
行李我應該會前後分開放

Biketo個網正啵

大陸好多件
etc 27.5內胎，10/11速波腳

你要上大陸開定支付寶/大陸銀行戶口/sim card

有事就tb+SF送貨

11速件貴，又只有TB做補給
但有42T飛輪

而9/10速就比較平
自己決定

xc mtb的話，蝴蝶把，前貨架，都有必要

唔該曬巴打建議
過兩日我再出去睇車先
胎嘅寸尺咩size最大路
10速同11速分別有幾大

大陸境內，只有20-406/26吋1.95/700c-23
係一般單車鋪也一定有

其他size, 你除左TB, 接近冇方法取得(一般2-3天內可以sf送到)
你一定要學色用膠水補胎

要買支handcarry size大泵(需然D大神係直接用大泵連掛架 )

另外，停車架近年有出係BB位，八字腳
比傳統停車腳好力好多

9/10速， max 36T飛輪
11速有46T飛輪

舊登巴打，用10速去到英國/印度

但biketo D大神，好多時話mtb 36T唔夠力要行下停下/推車
如果而家再出發，一定用11s+46T

一般來說，腳踏用狗咀

座位自己去試

mtb的話
粗胎 kenda 小八，可以打到80psi $100有一條
幼 trie就 panarace, $2xx一條

我自己做過test

20kg行理，已經 av得18-20
30kg行理，車架會好淋，胎打到80psi都扁哂

真係唔好帶太多非必要行理
大陸tb太方便

一個qc2小米尿袋，紫米qc2火牛，已經夠1-2日

唔該巴打
學到唔少嘢
咁我都知我應該揀咩車
行李除咗啲必要品
我都係帶影相嘢多加部LAPTOP

想買架硬架，7000~8000蚊有咩選擇，睇過28bike 同fb，唔多硬架賣咁

一set SLX/XT已經冇左3/4000
一對好少少的mavic/fucrlum又1500-3000
一支神叉 $800
$8000你想有乜

想問一問神叉係邊枝？

岩岩買左個架，預左萬幾買件

三拓SR suntour epicon
由26mm QR,到 29穿棍都有
可以XC,晤可以DH/衝山

可改100/120/140mm，行氣有得lock
性能同RS air solo， 舊fox evo差不多

正常用 xcross bb $300
XT fullset $4600包180碟，橋

fulcrum /mavic鈴 $3000

tubless胎( cross cross $26x/ race king $3xx)

同炭bar/炭通/伸縮通

我以前彻過，如果只係行街，支叉唔好買太貴
我第一架xc用 fox叉 $3xxx high花好L心痛

之後架120am用神叉， hea玩好開心

你想買咩硬架？xc/am/dj
27.5/29?
買之前諗下自己想要咩先

27.5 硬架

xc

有時會入下山，多數踩街入村

大約係比你環塘，下幾級樓梯

唔係比你衝河背，飛jump

小弟都想買架surly旅行車，有冇巴打有飛球會員可以幫手拎個9折，想平得一蚊得一蚊

依家仲有人踩27.5 硬尾咩

點解唔得？

第一次去租RB練
用上把踩左15分鐘 手臂後背位置已經開始攰同痛
想問係咪姿勢問題? 定係必經階段?

上網睇人話係對手放輕, 用腹發力撐上身
我用腹發力, 但基本都撐唔到上身
係攰到頂唔順先企起身放手先可以抖一陣

想問操腹係咪正確的玩法?

個架可能唔fit，以前有兩架rb，一個一踩已經好舒服，之後買另一架，踩起上黎好辛苦

車架可能真係唔FIT
同埋我試車時 平衡腳 轉彎 頭轆會打到隻前腳
我問老細, 老細話轉彎不嬲都係高低腳轉
其實係咪真係咁?

我唔熟RB, 個刻無理到
不過租我就算
諗住去日本之前練3,4次RB就踩瀨戶內島橋

你比人fit or映相上來

另外，xs/s一定會轆打腳
M先唔會

如果你打算長途
反安個龍頭，頂完長途先再fit過
長途，冇必要太扒

連登只容許RB友發言

照你咁講, 我估我租個架defy應該係S size
但我身高178cm, 睇返defy個 size chart 都要M size先岩
不過昨日痛到嘔都仲踩到50km

到時去日本都係踩73.5km 應該無問題
去到giant store租defy adv2 玩一日
租車唔敢郁人d件

178 need m
我fd 180
用m defy

27.5 我都要打斜部車先入到𨋢
29 唔係人人得
要睇下部𨋢先

打直架車入又唔好意思
拆轆更唔會諗

你而家有車架？
可以考慮收二手件砌好佢，如果你有心踩xc就砌架xc角度既車，唔好不倫不類，俾人笑之餘發力又錯
好多人都話xc車踩既路唔多，但其實路都係果條，不過踩法就唔同，同一個河背，有xc踩法，am踩法，dh推法

就咁聽似係車架size唔岩， top tube又唔岩
不過我想問你確定你踩踏位置正確？
試下諗下點解lock鞋鞋碼只可以裝前掌，而可調較角度又咁小？

唔sure位置岩唔岩

不過感覺座墊有d高
用前腳掌踩踏 有d接近申直晒隻腳
但腳仲有些小微曲

另外因為唔係lock踏
有時踩下踩下 隻腳又去返中間踩踏
跟手屎忽會陰個位好似坐到腫左咁
但已經著左車褲

平日mountain 坐兩個半鐘都無
昨天睪丸癌既感覺

個架寄緊黎丫，d件會搵單車舖執同砌，佢地應該會幫我睇邊d 會好d

心態反而先重要
xc mtb唔好用幼胎，同RB鬥快

用輕鬆hea6心態
ok好玩

xt
TB平香港成千

香港買，on9

係香港買包埋砌，間舖手工好，無晒所謂

你乜撚野呀
硬尾XC依家行29吋邊有人用27.5
笑兩句就發鳩癲

咪on9
亞洲人邊夠腳長，身型玩29
merida team96
同一個model size都要出27.5同29

29吋出xxs/xs會有幾怪？
個個人180cm?

29吋快過27.5吋都好，唔代表27.5/26吋要停產
百貨應百客

我同意百貨應百客
不過咁，29" 係世界xc舞台上係一個大趨勢，睇番上年uci條路，果埋亂石陣唔係唔用29呀？
之不過，香港點解會有黑鑽路段？
去過外國你就明，條路又闊又平，反觀香港，窄路多青苔，又係咪真係適合踩29呢？

岩，經驗同售後服務都係錢
自己識又慳d既咪自己裝
坦白講，踩得山車，基本維修點都要識d, 換呔斷鏈r正車頭呢d. 真係基本

入黎學玩mtb

不如留個tg交流下

其實youtube都好多source

硬架

29
得s/m/L

27.5
xs/s/m/L

26
xxs/xs/s/M/L

成日話要買細一個碼
29吋 S,冇173-175已經唔洗玩

話出新車一定要29都

新手想玩rb
想問 java siluro2好唔好
見好似幾抵玩

不直？

5k樓下

想買部小輪 近幾年好似無咩新款

上到去TERN SURGE 同 IDIOM 0 個價位係咪都係買SCR1算柒數啦?

BTW 下面部千里達Z6R $3580點睇?

前叉：碳纖維前叉
變速：日本 SHIMANO SORA ST-3500 槍手
波撥：日本 SHIMANO CLARIS FD-2400
波腳：日本 SHIMANO SORA RD-3500
飛輪：日本 SHIMANO CS-HG50 11-25T 卡式飛輪
牙盤：日本 SHIMANO TIAGRA 4600 39/52T
中軸：日本 SHIMANO 中空BB
剎車：台灣 TEKTRO 雙軸式制鉗
輪圈：鋁合金 45MM 雙層刀圈
花鼓：(前)台灣 NOVATEC 鋁合金 兩啤令花鼓 **行車更快，更順**
花鼓：(後)台灣 NOVATEC 鋁合金 四啤令花鼓 **行車更快，更順**
外胎：台灣 KENDA 20" x 1-1/8 高壓彩胎

小輪不如直上rb/mtb啦

近排唔想跑步 轉踩車

又唔想一下子投資太多住

上面部野D件對唔對得住個價? 雖然千里達個風評好似一般

定係2K買SOLAR 算柒數啦?

3k夠買部2手 scr踩啦 踩唔掂就放返差唔多價
千里達你要預無乜二手價

身邊無人識單車 唔敢買二手住

咁部TRINX貴SOLAR 1K D件值唔值?

THANKS

二手scr/tcr/merida
好運，可能加少少有炭架

唔好
千祈咪Trinx

如果想買二手SCR 係咪上fb二手group睇最好
定呢度有巴打放
tg傾
tg:natll2

SUPACAZ把帶香港邊度有得賣? 想買近BIANCHI 湖水綠的

成日見有人問依隻，點勁法？

個架唔得? 我見d件好似幾抵屌

係咁就solar算 真係踩落去先換rb

如果你最終目標係RB
你先入小輪，係on9行為
只會浪費時間+金錢

fb/

不過，而家好靜，冇乜人放車

$3-4000，可以睇埋tcr/defy
一般10速105, 有炭叉，又輕1.xkg

我收工放假HEA踩架咋

加多少少 8000有碳纖車架java 抵玩

LM

新手踩唔錯啦

架我冇意見
但件真心唔得
連隻brake都唔得
買佢有排改

藍天有，有冇呢隻色就唔知
淘寶就又平又大機會搵到呢隻色

java fuoco3
5000有找已經玩到r7000

襯色啫

如果想搵枝2000蚊既叉配俾lynskey mt 27.5，有無咩介紹？
crc 訂個d 都ok

同枝epixon 係咪唔差得遠？

意思係d 二千既叉其實係咪同epixon 差唔多

$2000全新，得RockShox可以

三拓係有貴野，不過$2000唔夠
入門野，以前Fox 32 EVo/RockShox/神叉
行街/XC/落樓梯性能差不多

都係有得Lock,可以打氣，有快慢

差在飛Jump 1米安唔安全

而家fox 入門 36, $4xxx

剛剛上crc睇
2016 fox ok抵
有fit, ctd
不過，只有火山 15mm穿棍
同只有110mm, 120mm
冇100mm,冇QR

如果呢枝呢？

枝fit ctd 係2015 呢枝？

再想問一問，如果呢枝Rockshox Reba RL Solo 又好唔好呢？

32 FIT Performance本身 xc ok
好過跟車evo
但而家已經上哂34/36,同新款CTD

不過個CTD好易死，最後得Lock,同唔lock
這支香港當年差不多$3600-4000

如果你重磅，120mm 坐上去，有100mm行程可用
輕磅，就入支110mm,有85-90mm用

要睇你個架，本來行幾多, 太長，車頭拉起，唔好用
我以前26,行100mm, 得70mm用，完全不足
之後上120mm AM, 爽YY

同系15mm穿棍，你買鈴要記得

買左呢個架

Recommended Front fork travel: Best suited for 100-120mm

Steerer: Tapered 1 1/8 - 1 1/2

用火山管同直管都ok？

oem冇叉泵
同solo本身低級過fox fit

性能入門野，hea 6差不多
你當佢有得lock,同唔lock算la

Tapered係火山
但相入面係直管
120mm ok

相入面係直管？ 係指枝叉定個架？

枝Fox張相唔係火山管咩？

車架
,係火山
而crc上面，係直

crc有個review
舊款同新款
車尾係143同148

自己check清楚

個Rear Spacing 142/148，會唔會影響到前叉揀咩鈴？

新手未都唔識驚買錯

買鈴有一對
又有得淨前
睇你買乜

前就一定係100mm

咁我買上面crc 枝fox 32 ctd fit 應該ok

2015會唔會太舊?

2016定2017
ctd三個mode
改左做soft/medium/hard 34(入門叉計)
個medium冇32mm以前禁易死
hard改左，lock死下，衝擊太大，一樣會縮，防止lock死炒車

入山xc性能差不多
係行街，個T mode(medium)新款爽D

lock死，同soft, 新舊分別不大(只計fit)7

留左錢買xt 全set

9000蚊買其他件

2100蚊 買上面枝fox
500蚊買 Selle Italia Max Flite Gelflow Saddle

淨返d 錢應該點分配好？
鈴同headset 應該買邊隻

seatpost 諗緊買thomson elite，但都四五百蚊，值唔值俾呢？

利申返係27.5 硬架

座位好個人，好唔好坐要試
我由$160買到而家個張$1400
除左不停出車去test,冇得紙上談兵

headset真係為靚仔only
$100野，同$3000野，分別不大
自己睇tb，乜款順眼就得
但記得，ti-鋁件用anti seize,
炭件-ti落Fiber Grip

鈴我唔熟27.5
我26吋用過mavic crossride
之後am用fulcrum red metal 3配tubeless race king同 cross mark

用tubeless真心輕，胎一條$3xx,奶水$40
鈴$3xxx，清貨野
bb用xcross一般罁珠bb $300，已經好順

座通我用過一般彈弓，又用過油氣

彈弓通唔太順，勝在平
油氣通，真心好用
不過除左落山/樓梯會方便縮，冇幾可用得到

如果你心入面，心思思成日想升級，而家就直接攻頂吧

反正到時候先換，重貴

想請問3500值唔值 唔該哂

3500買老爺車
二手都不了

on road長踩練體力就比多d錢買架靚車
入山既 就比多少少入部二手軟架車練住先
落街代步既 千零蚊買部小摺車好過啦

目測
terk鋁架+炭通，$600-700
RS solo , $700-800
炭把 $300-500
mavic cross ride(不support tubeless)+XT碟 $700
slx 連m446油brake $1000

自己計
跟車估計不是11速,$3500都叫合理
26吋連消耗品 $$4000內,件/鈴好過同價位新車

上11速補1000內

如果11s or有40T以上飛輪
買得過

頂級鋁硬架TREK 8500 都叫唔靚？
求其擺對1450/1600 落去加支SID先22磅左右
新手操車一流啦，又輕又硬
雖然舊款，但當你今日去買架鋁硬架頂級嘅都係講緊同樣鋁料同做工咋

相入面果支係Reba/SID咪抵囉，
普通Recon TK就不過不失。
件嘅，你換隻10s 42/46T飛輪就夠踩啦
玩佢一年半載先換車岩哂

買二手伸縮座通有乜要注意？
thomson elite 27.2 外線黎

連登只有炭架同RB先唔係垃圾

除左成日比人吹係鋁架之王的Caad之外
所有鋁架比人當垃圾

$3500其實算合理，起碼計出來冇貴到
除左crossride比較重/不support Tubeless
唔鐘意，味換lor
9mm大把二手鈴

唔該哂巴打既意見

Welcome

最近打算買架車代步 同平時出去踩下 試試水溫
但係追post見話買小輪徑浪費時間金錢
咁請教下三四千筆直仲可以買邊類型既車？
摺車係咪平既都唔好諗？

代步小輪幾好啊
不過我唔多熟小輪
利申踩RB返放工

本身屋企冇位放 有考慮過摺車 但我自己覺摺車好似冇咁好咁
利申唔太熟 新手

筆直 1k 無乜要求 係想靚仔少少
每日粗揸10分鐘返放工有咩選擇

有無人架車係淘返黎？

Me

rb? mtb? 我都想搵架黎踩下

我想問下用碳膠剎到個煞車邊一條條痕 可以用咩嚟清潔返乾淨佢?需唔需要特別買過啲碳纖維清潔劑?

其實RB 前輪有冇分左右？

search 極限碳

discbrake 有

尾食有無邊款靚仔又好用？

起碼放到銀包 iphone x 同六角匙個d, 唔使放胎

topeak

想問有無水架可以放到jbl charge3？
邊到有得買？

邊集款

隻

佢有幾隻較到大細嘅款
唔記得叫咩了

求加thank

【洛克兄弟山地车包自行车包前梁包上管马鞍包触屏单车骑行装备配件】 点击链接，再选择浏览器咑閞；或復·制这段描述￥sPb5b7R6Wkb￥后到👉淘♂寳♀👈
打算買呢個 有得睇電話同放野

有冇人踩過觀坪路 多唔多狗

摺車後胎唔知點解踩踩下無氣，但pump滿又唔覺有漏氣

甩左條內胎出黎，打滿氣，搽d 肥皂水係內胎面，漏氣位會見到氣泡，無既話可能係個valve 漏

買左部 big seven 100 諗住出年用黎踩去西藏

巴打 想問下你出左發未

我下年7月中先出發
巴打你幾時出發

我諗住過埋年就去 你買左咩車 我都想買部surly

我仲未買
打算睇下飛球今年會唔會再做冬季優惠
我都係諗住買surly

你預幾錢買

我預萬七內買哂單車嘅嘢

Surly真係好靚 不過我踩完呢次就會掉左部車 所以唔會買咁貴

巴打你打算踩到邊

未決定阿 羊湖同納木錯都想去晒

留個tg 到時交流下路線？

愈睇愈想買Surly LHT 低調得黎好有味道 配隻Brooks England

新手睇中 tcr advanced 2
但其實為碳鈴而加一萬銀升上advanced pro又值唔值？

其實我都踩車的

九龍東開左新路可以由土瓜灣無阻直踩入郵碼

全新GIANT MOMENTUM 17咐
$2000 會唔會中伏

件都唔同, adv2 105低過pro 6800
碳鈴佢比邊款先, 自己上crc買仲好

小弟啱啱買左架車for踩長途旅行，有冇巴打可以分享下點調校drop bar嘅角度。

27.5大陸冇乜內胎賣
自己帶定

另外齒比有D高，你預比較辛苦

ad2係包炭叉
ad pro全炭叉
有浄架
gaint對炭，唔值$5000
$3000都比多
重過閪，TB都好過佢

如果係咁上下價錢 應該買部乜野會好d

冇乜所謂
我曾經砌過西藏號

如果你打算成都先出發，就不如去個面先買
士啤件:
brake pad一對，內胎*2-3(tubeless可以*2)
前袋,後馬安，貨架
鏈4-6格,快拆扣，索帶*4-6, 火機
大泵(GY71個d), wax 鏈油
4mm or 5mm六角1支 ，topeak 20 in1 連 超细打鏈

咁買架advanced2踩住先算

打算香港出發

ad2支叉，上鋁下炭，一定後悔

你幾重？

65左右

巴打點睇sury Disc trucker 呢部車

65kg,車，貨架加行理 25kg上下

90kg
用36T 27.5吋
上山=26时用32T

你可以test背負10kg下
上一次大埔道，用26吋32T

佢有D車個設計，有留火水位/鈴支，前叉貨架 etc

但佢齒比冇40/46T飛輪用，改比較煩

一買就兩皮

Look 785Rs 20k跟R8000
一係ad pro車架，自己砌

有冇新界東jj一齊約踩？

利申：沙田悠閒RB撚

今年Black Friday 個個網都好似無乜荀野...

crc met有平
hk $1300
crc $850

放屋企點樣可以乾淨D?
利申: 租樓唔鑽得牆

企架？

有冇example

啱啱買咗kplus

Join 左tg gp 先

太和上波牌某D斜會抽起頭轆，力盡要落車推，有冇方法救到

Chain reaction cycles Black Friday fizik arione VS K:ium 做緊$430 有冇巴打知好唔好坐 抵唔抵

烏低個身 / 個身向前傾去壓返低個前軨

試過起身，抽一陣坐低
依D斜路都抽頭係咪腳力唔夠先咁？

幾年冇踩
車都賣鳩埋
唔知宜家入架bmc tmr02 抵唔抵屌

退左坑就算啦。

呢個係重心同姿勢問題，但你唔夠腳力同氣既話都會影響姿勢穩定度。。。
你都可以試上斜既時候坐椅尖，都可以幫到重心前移

咁等對腳好力D先再試
最輕波都上唔到好屎

tmr02好重
真係買BMC三個字

RB冇乜幾可抽到頭
摺車？

Rb

有冇巴打係bikeinn呢個網買過野？見佢啲野賣得幾平 但網上冇咩介紹

買過 但物流有啲慢
衰在無得買滿幾多免運
打算近期再買

Thx 巴打 咁我可以放心買

想買一架單車每日返工由林村至石門用
應該買咩車好
自己睇岩架giant fcr 2017
邊度買會平d

發現淘寶有磨號車買
平過香港好多
買唔買得過

真定假得賣家知...

有架七速solar 140想改單速 有冇ching講下有咩要留意同點揀齒輪比？

6.4k買咗架trek madone 2.1 compact h2

計晒腳踏，頭尾燈同鈴鈴

請問係咪有tg group

Yes 留tg

唔該巴打

我都想入 可唔可以加埋我🙏🏻

可唔可以加埋我

請問各位ching 1d 簡單問題:
1. 決定買車架時, 各位係睇seat tube (C-C, C-T) 定係top tube length 去決定個frame 岩唔岩自己?
如果係根據top tube lengt, 各位ching, 係點樣度自己個top tube length?
For example: 172 cm tall, incam 83, arm length: 63
你地會用邊個數去搵自己個effective top tube length?

做左好耐功課, 都決定唔到點樣去搵, 外國網話incam X 0.65 – 0.67
咁對返車架既geometry, 係搵大過 定 細過既數, 之後用sram 去保返剩低長度?

2. handbar 同seatback
以上兩樣都好左右決定個車架, ching, 係點set 個seatback?
除左伸長隻腳到腳踏, 仲有咩方法去決定個高度?

3. 你地通常係邊買shimano 變速, V剎等等?

4. 想問仲有冇8,9 速 XT 買到?

5. 最後如果買mtb, 想配硬叉, 原本支避震叉係460mm, 買支430mm 有冇影響?

(細佬自己想組裝旅行單車, 不過煩車架煩左好耐, 新手一名, 希望牯各位大大指導下)

絕對係top tube
seatpost可以較可以換
有啲廠會有個表可以roughly搵到自己身高大概踩咩size

求加

1.geometry睇埋STACK,REACH 同STAND OVER HEIGHT,最好睇實物
2.睇下你信唔信KOPS (knee over pedal spindle)
只有RB

唔該ching, 不過廠商既表 都係大概對應你幾高, seat tube 幾高
對應唔到 top tube, 點樣搵到自己身高對應幾多top tube 呢?

唔該ching
stack 同reach 係仲十準過top tube
如果我連第一架單車都冇, STACK,REACH 點樣度出嚟?
好煩惱啊

KOPS (knee over pedal spindle)
<-- 纇似咁樣?

所以要去單車鋪睇實物，正常上管唔會卡蛋，留返三四cm應該都夠，怕就俾錢人地幫你bike fit

唔該ching
我大概知道點度KOPS

不過唔卡蛋, 留3, 4 cm 係唔係stand over height?

其實去睇過實物既
52cm 同 54 cm 都舒服, 唔會卡蛋
係決定唔到買邊個cm

問題係用咩去決定自己既top tube
試過去網上 fitting 個網, 結果係 52- 53cm
<---
跟住呢網去計, 係 54 - 55 cm...
姐係點, r哂頭

我主要都係長途旅行車, 唔係aggressive position
係咪岩stand over height 就夠呢....

細車二手易放,買錯都有得救
細車壞處:鞋頭有時HI到前轆

火炭沙田有冇邊間rb過架係ok?
驚搵到啲會偷龍轉鳳
雖然自己啲都唔係靚野

想問吓ultegra di2 6770 全set仲值幾錢

唔該唒巴打

最後係唔同既fitting 網度得出差唔多top tube
知道大概咩長度~!!

買架短既,用sram 去調較

利申新手唔熟單車
surly cross check爬坡真係好辛苦
大盤46/36 飛輪11-32 10速
載住around 20kg行李爬20km5%以上既坡真係攰到癲
迴轉唔夠60

屌想換過餅大盤

原來就係你
開始入藏開日日死爬爛爬啦

有無巴打想放車??
budget 5k

要求:5800 groupset, L size

上fb二手谷睇下

睇左成個禮拜都無乜岩心水既

Ching而家去到邊

八宿
叫做爬左三分二既山

即係啱啱過左怒江七十二拐 係唔係落得好爽

各位ching，想問下Merida reacto 4000算唔算入門碳？

算

想問槍手跌車刮花 有冇方法可能睇落冇咁明顯 車油筆又好似油到一撻撻 新換一個星期就花 心痛

9150啦

好撚彩係落完之後先落雪 唔係肯定仆硬街

新年冇人講車

想買 Giant city bike
3 k budget

Any suggestion ?

6000hkd買左架三手kuota rebel
105件 ultegra盤咁上下
個型號舊到官網都冇埋資料
舊就舊d但個樣ok又碳架
希望踩得耐唔會爆

*kebel

去淘寶睇下有冇波腳勾，買定一兩隻士啤

Oakley jawbreaker 係咪冇得整近視鏡？

tb近視框配鏡

但係會唔會磨到塊鏡同太貼隻眼？

會磨鏡，貼眼睇個人

好 唔該曬

Dahon archer p8 係咪有內三外八版本？
貴D？

Dahon 060 有冇師兄有興趣
無踩幾年 唔想直接掉左佢 好平賣

旅行車係咪基本上冇人二手放出黎？

十個月後我考慮下

係香港地 旅行車已經係極小眾 更何況二手市場
平有平踩 貴有貴踩 一樣完成到自己想做嘅事

又話琴晚更新

無解巴 平踩有咩推薦

同埋想問下如果出架Surly Long Haul Trucker加埋貨架馬𩣑袋車頭袋大約要幾錢 上網唔係太見配件啲價錢

講起旅行有無手足試過roadbike環台/ 踩長途旅行？ 想問個貨架窿夠唔夠力

不

琴晚返hostel比人拉去鬥地主

果陣去飛球睇原價萬二 唔sure而家有無九折
每個貨架around1k

大陸LKLM防水鞍袋一對六舊 我覺得性價比幾高
ortlieb就around千二三左右一對

自己喺surly度訂應該平一截 你可以上佢官網睇下

我用Topeak Roadie Rack RX + Topeak RX trunkbag Dxp 環台
唔拎太多無謂野都ok

我之前環台就係g記租車，記得佢個袋好大起碼裝到十幾公斤，上山想死

依家條女話想環台，要幫佢簡車 順便我有藉口升級了

Liv

佢唔鍾意rb 去台北叫佢睇樣簡算

crc 多$100

長氣買鈴，一樣乜都唔保

岩岩見到fb有人用RB
前面掛防水box,後面超級大袋 環完
但真心不建議，重到扑街

如果財力夠，就包車，財力不足，就學人7-11寄，每3日去接一次

包車呢啲基本

CF2/CF3
改哂UT+zonda/R3都8KG
要求輕就買其他

去 yoyo樂騎適

如果得1-2丁友去，寄7-11好過

RB 大尾袋+22L背囊 表示輕鬆環台

打多少少
買山貓，一樣唔包,死hub冇保，彈鈴一樣要比$

冇必要同佢買

btw台灣兩大織鈴高手，都建意一開始就要打散佢，係D羅C牙到上小小anti zni/雪油
防止佢食死拆唔到

背pack個問題係會增加pat pat壓力，坐得耐就痛到PK

太約入面hkd*2%

另外，-$50hkd

窮撚啊屌

係啊之前咩背囊去，壓到大比後邊好痛

想當年，我玩摺車，帶1L水/士啤胎/工具
細冷

已經痛到PK

長途盡可能用寄/放車上吧

其實有大法
你買一把wire剪，DIY一半
last比人tune波只收$70

叫pro
已經停產好多年
當年係最輕K架

plan A香港買二手車，玩完再二手放
plan B 過去買/租車

謝解答 見個啊叔踩上山明明單餅就好輕腳搞上去

最後ver好似有27/30
睇下係speed pro tt(羊把)
定tern出之後的 fx

5系車，當年萬幾兩萬
跟車已經星芒鈴/炭通/單軌炭位

tern之後直頭用Red件
再貴D

不過而家已經冇人玩dahon
有$個批唔係雀就布

應該會過去買去慳返程，順便做d簡單fitting

我想問而家仲有冇休閒hea 轆團
同埋今年有冇人一齊新年大冷

年初一就6am去 荃灣西鐵站 or沙田濾水廠， AV30團
年初三就9am去嘉頓/大圍G出口下面，大把團你跟

屌啦星買左對zonda好撚期待

聽日踩嗎

如果有打算一年洗一次hub
記得而家就打散佢，上小小雪油去D牙

台灣個面D人冇一開始上油，到想拆個時，已經冷焊左
拆晤開，要用磨機打開換件

同，晤好換usb陶瓷珠，好易死hub

想入谷，成日自摸奶奶踩大尾

仔唔加

完全aggar

即係砌之前拆開落定油先，之後先砌上車？

點解幾間網上商店冇左shimano groupset 賣?

可能地區代理投訴賣得平

想問下mavic鈴邊到有得買？想買定條aksium粗粗地環台用

淘寶

上網買拆車軨又或者淘寶 最抵玩

2手無病無痛我都無所謂，費事踩壞平時條鈴炸

會唔會假貨？
同我要運美國

crc比wigg買左
2019/1/1之後，不再賣shimano出海外

你而家只有ebay可行

今年冇人買新車
死心吧

成個二手市場超靜

不是cup/cone 同D珠上油

係拆開，係六角/羅C牙上油

原廠冇上油，日子耐左，冷焊左就拆唔開

山姆大叔

呢度有冇人踩mtb

（啱啱入坑嘅新手）想買對靚仔簡潔嘅lock鞋，specialized香港實體店只係野牛有？去野牛問佢對torch 2.0，佢話得返全黑，但我覺得全黑好柒

有$->sidi
冇$-> shimano

不過，tb冇shimano wide fit

鞋值得買靚D
平野同貴野，前掌個包圍力差超級遠

唔是得返
是呢個款得全黑

聽日收早上天平山練習

北區巴打 ！？我有時都會去天平山

你決定左Shimano/Look/定speedplay未先？

未啊

決定左先吧

有財力->speedplay$1200
二手賣頂多蝕-$600

冇財力->shimano/Look, 二手一手都平
R550 $300hkd內包碼
Look上crc睇

連Probikekit 都冇貨了

而家係shimano 叫停
日本個面都屌曬鬼(佢地成日CRC)

除左ebay/tb
死心la

再冇平野

btw
crc 上年已經貴到同香港行貨差別不大

本來想入set 105 11 spd
今次收得皮

R7000定5800先？
5800二手$1000-1300有full set
全新C/P最高一定係UT
二手6800 $2000, R8000 full set $4300

不過我自己由6800->R8000
大餅硬左超級多， 側向受力有明顯分別，變型量少左好多，非常好去
前撥係輕左，用力少，但太窄，難set到PK
波腳今代值得換(R8000/6800可以互換) , 阻力細左好多， 空轉明顯輕腳左
brake又係，硬左，上把明顯好收左

我自己唔知R8000/6800可以通用，所以成set換，補$2500

btw
xtr 12S 上年11月已經有groupset賣
shimano road 12s 估計今年4-8月出

上淘寶閃電旗艦店就有其他色
不過要集運落黎因為佢唔可以直送香港

我本來 10 spd 105 -> R7000
但而家咁都係諗下先

如果你用28-11T
我建議你 浄換R8000/r7000 brake已經足夠

10s 5700係brake弱
同前撥重手D

5700->R7000 唔會另你快左/順左

我本身換完鈴都想4700 上R7000, 依家咁搞咪要比代理劏？

我想要11-34 上山

50/34, 34-11
不如換46/30

二手保值

上tb $24500R7000
R8000 $4200

人仔開始升，要買就快

有冇師兄踩緊canyon aeroad ?

canyon ultimate cf slx

有冇師兄知雲鵬r0貼紙賣緊幾錢 試過淘寶 貼qc麻麻地

上年有fb有三架爆架，Clam完賣
運費自付

自己whatspp

新手買左部caad12

入gp未

Tg gp 留id有專人加你

我都想入gp

留低id 有人會做野

各位巴打 麻煩見到路面凹凸不平/有窿 請1823
岩先差啲炒到飛起

見 Facebook 有人講沙田有釘

呢啲直頭要999

感謝加入。想約埋出車交流吹水

求入group

請問lock鞋使唔使預大一個size?

要fit size 唔好大唔好細

求加入group

我意思係佢啲鞋會唔會偏小？

咁問好好多 明你問乜

咁可唔可以順便解答埋

去鋪頭試啦

仆街部Topstone 105 越睇越順眼，又身痕想換車

唔洗

平時個碼就 ok

Ok

冇L用，西沙/大埔道/青公/貨碼/新田
由我四五年前玩單車，到前日巨冷完
都係爛同一個位
得沙公/鹿頸有整過

熟路最緊要

利申 全香港都行過

有貴買貴
試多D不同牌子，亞洲腳唔一定所有公司岩fit size

平野 vs 貴野
長途分別好大， 鞋面上拉力兩個世界

Report過有窿 真係有人填返
就係貨櫃碼頭海關果到

FB見到有人report過屋企樓下
直頭到見到重鋪瀝青 唔知關唔關事

不過熟路真係最緊要
前1公里已經知道要轉中線避開爛路

打算買呢對 SHIMANO應該OK掛

買caad12其實好on9
玩到禁上下，一定想上炭 or Ti

ps. 過來人
一步到位，反而洗小左$

lock都係用向下力
唔洗上拉
因為無用

鞋有分亞洲size,同歐洲size

個分別會係闊度不同
而shimano 亞洲size=wide fit(得行貨)
其他牌子上web有寫

出名牌子都係個幾個
有$2000財力就上 sidi/dmt/ etc.....

$800買隻shimano 玩到禁上下就會後悔
點解唔一開始比$1400-1600上 sidi (過來人)

我就係2000以上sidi
點後悔法?

1)5系淋，7系tb最抵，但冇wide fit
2)shimano 5/7系得一個boa, 我用緊7系,前掌麻麻

爆seed可以用埋上拉力
不過冇得回氣🙈

無用概 因為另一隻腳用左力

成日有D圓型洞
你call完填好，幾個月上下，又會再有另一個係附近

新田青公，更系call完都冇人整
睇開D.......

買支德規靚燈，照得平均又遠(可惜，冇一支support掛garmin底)
就好過用D cateyes 照得一點

不過香港地，要用500lm以上的地方，唔會太多，熟路先係最佳選擇

照到都避唔切啦
香港啲路都算係咁 夜晚都幾光

避得切
我支德規，燈影同私家車一樣均勻，照到好遠
full power下，照到15-30米外

但..........Rb用極之柒

...照到咁撚遠
尿袋泵電？

唔洗，500LM 1.5hr
之後1hr 200lm

個燈影係方型，唔會射到對面，所以可以照好遠
晤同cateye得一點

但又貴,外型又柒.......，又重

香港冇人用
我就用得好happy

好耐冇掂單車
想放左部rb merida scultura 400
換部oyama rx5摺車
有冇巴打知oyama rx5全新邊到有得賣?

corima s1同s+ 開口版嘅2018款會唔會差好遠 假如買入購差差唔多一半嘅價錢 s1性價比係咪高啲?

二手已經足夠

玩開口炭刀
極度弱智

disc rb 開口炭重可以考慮
正常rb, 開口又易燒，又重，換來做乜？

新手

我係弱智sorry

巴打要摺車？定小輪？我有D細車想換大車

上網睇一條GP 4000s 215g vittoria內呔95g
一條馬牌competition 280g
重量應該差唔遠？
新手想請教下點解用開口呔易燒
用tubeless既話又點睇

佢哋話因為開口呔個框又煞車又夾呔唇，太化學，一煞得耐熟左易炸內呔，而且重過管呔，冇奶打，一爆呔真係停埋一邊柒，pro佬唔用

三鐵pro會用開口
但香港地，call van好過

budget萬1 萬2到 想買對軨 會諗bora one ac3 定fulcrum speed xlr50算 有人放17肥框ultra 50 8k5 諗緊會唔會直接買對全新軨算

有冇巴打知邊到有得買cervelo s2 全車 6800set

巴打考古？

開口係的確更易爆
不過燒與唔燒其實剎車技術重要啲
除非你可以好方便咁隨時有得換管胎
如果唔係開口方便得多
BTW新年快樂

筆直有限有冇咩好建議

有幾多筆直先？

6800 2手$2000就抵玩
如果你要全新
可以睇下浄架+全新R8000/二手 6800

但今年岀12s
買全新R8000一定蝕到嘔

12k入唔到 ac3 50
胎要$1000-1200

fulcrum 50係上一代，今代肥框是T60
而且fulcrum 二手少人要過bora

1)重
2)易燒過管胎

結構上死症

覺得邊度買
幾錢

邊度有得買

15k左右

咁等多排先買

弱智都係

如果我budget 去到咁高 應該唔諗2手對ultra

1.bora one 50/35 ac3
2.corima s+
3.black inc.
4.dt swiss arc

全部淨軨計 軚我有多

暫時呢幾對最接近budget

s+

仲有fulcrum xlr應該有返咁上下年份

s1同s+會唔會好大分別 價錢差接近一半前題下 都係s+值得?

$600
roxim x7

今年有拖尿袋 ver x4，行7.4V
未有support garmin底

要support garmin底，要安一個60g的圓柱比佢夾
又重，風阻又大，又柒
摺車/mtb用就一流，我rb......冇乜位
RB, 未買就晤好買la

香港越來越光，只有元朗->上水有必要開大燈

二手6800 ok ge
不過sram 要用專用座
shimano未知

有心ge, 入左浄架，二手6800/二手zonda 11s
玩住等

頂多蝕人工

disc全炭開口，C夾鋁邊開口
我覺得重可以玩下,算耐用，有佢市場

C夾全炭開口好反智
比好多$,去追求輕，但又加番重佢

不如唔好換

由R3->zipp 404,
40km下，頂多快幾km/hr,
30w-40w內（lab test data)
一條青公，幾十秒內(不過心理上係爽ge)

咁有冇淘寶平靚正燈

有
有d $1xx hkd德規
就係ofo/go bee個支

200-300LM

$3xx有 dosun af500
500lm

不過，已經是2014年出

德規係咪全部冇得換電

支dosun af500有
我改左LG 3550mah 18650
不過要D技術

仲有一點
開口其實比較貴
don't get me wrong我係用管胎
但我想為開口碳刀平反下
雖然性能方面由任何一點睇管版都贏
但係換胎便利性始終比唔上開口
再加上香港幾乎冇需要長時間拖brake嘅落斜
只要唔係經常上山其實冇咩影響
好坦白講根本上係香港呢度會燒框九成九係個人技術問題多過條框
呢個我唔認為係拒絕管胎嘅理由
事實上使用方便比起重幾多易唔易燒呢啲野對於大部分人黎講更加重要
用碳軨嘅原因唔一定係為咗輕
高框碳軨甚或三刀/盤嗰啲其實比鋁軨更加重
因為自己需要黎決定用咩類型咩設計嘅軨先係正確態度
單單因為用開口碳軨話人弱智不妨檢討下自己嘅思想

BTW唔好睇少嗰咩20-40w
今日有人就輸我2w
一條14min左右嘅segment就輸咗20秒俾我
如果係落場比賽
呢個已經可以係企台同十名不入嘅差距

想去做水魚冇人阻,反正唔係我$

到想賣個陣，就會知邊個先係弱智.......

前題係你本來有本事上凸台
冇本事，就係side gas的討論

再者，香港地，大部分地方都係走走停停多
好小長時間比你keep
你睇下輕腳鈴(etc bora),遠比 三鐵出名牌子(etc xens)好賣

科學來說
平路，7-80%風阻來自人
一件$2000-3000緊身衣
一個$2000-$3000頭盔
可以省下比炭刀更多W
信不信由你

同價$下一隻$4000 Cs bb+$4000 owps
都只係省得1.5w-2.5w

出嚟挑佢機囉

你岩
我就等佢用開口炭玩公開賽，上凸台

成個3+1廢老縮喺網絡世界當自己百科全書誤人

想問吓出車爆管呔點算 會唔會方便得過開口？
呢個世界存在嘅嘢一定有佢嘅價值
管呔係好唔錯 但係唔代表開口係垃圾

利申唔識踩單車 經常爆呔 開口真係好方便

睇完，重想買，就去馬吧

ps,香港除左波波->波牌，要長brake 40sec以上
應該冇乜幾可 1-2min唔放得手

人地會答你call van

有事前奶，事後奶
可以補到

disc rb 開口
同
鋁邊開口
買係冇問題

C夾炭邊， brake拖 長拖2min上下就有機會爆框
2min話多唔多，話少唔少...........
你接受到就買la

睇呢度d留言真係得啖笑

新手想請教下邊度有公開賽踏？
啲人快唔快架？

上次突登上波想燒左隻開口碳前刀
就到扶輪先燒到
仲要係加速急剎幾次先掂
利申剩剎前 $5000既開口碳刀

又世界大戰

奶不是萬能

依家啲公開賽黎講想企台座底要5w/kg

alto廣告

出現了

冇睇user name dls

San b

近4年，我就見過2次燒
好彩係冇炸框

其實Giant隻跟車開口炭，台灣都燒唔少

現實更加易燒........

新手求加 有冇入grp link

攞低id

你set咗唔畀人add

唔係唔比人add 係之前已經入過
已send link 去你tg

利申用緊 踩左六七千未燒

行家?

想求教同埋交流下
想問下應該入谷定係到問

都得
不過谷度多啲人招呼你

Tg:

之前有fd放 giant SLR1開口 tubeless ver
我google台灣/海外都唔小人燒

香港地，唔上波，唔去佛
安全ge

同你一個人去，去都冇禁易燒，可以點放brake
但你一班人上波，前面收慢你焗跟，就非常之危險

早幾年，台灣有個牌子狂騎，話自己耐用，保幾年燒框即換，任換
但以上只限管胎

開口胎只保一次，要用指定brake pad
brake pad 左右唔平衡就冇保
而尾鈴係唔同psi下，都會左右移位2mm上下
我用DM brake，係好難下下左右平衡

我自己隻尾鈴25C 出車120psi
出車2-3hr到100-110psi，brake已經唔會置中
要tune下

再一個巨冷完，得100-90psi，brake又會再移位小小

玩開口炭，買Disc rb吧

個半月爬升16000m了

20次中冷 vs 10次上大陸 vs 20次上波波
係完全幾回事

千辛萬苦，去比$去減重架車
但又係最重要地方，加番重佢
天才

住外國 山多 每次爬1000起跳
落山出名全谷最慢點睇
齋含跟車軨啫 又唔貴又唔係特別順
對得住佢個價

跟車鈴，係香港係賤賣都好少人要
canyon近年最明顯
giant個對直頭伏 ，完全水魚

ching 你上年踩左幾多？咁清楚我對伏軨

人地天才兼踩晒全香港

我剎前轆再推架車，銀圈個位感覺鬆鬆地
點搞？

鬆鵝頸又扭最頂個粒螺絲

大腳仔 有冇襪推介介

Rapha

有冇人放餅餅

bb30餅要唔要

不用了了

105餅啱唔啱?

收咗了 不用 thx

想問下, 170CM 踩47 RB架好似太細?

依家踩緊50, 睇岩舊款47架. 得舊款, 新款猜哩個拉花

TT幾多

TT?

toptube...

TT 51CM啦
ETT 52.4CM啦
二手佢自己都唔記得咩年份

Giant tcr adv pro 1算一級架？

之前拎對5k 平價開口炭去環島，諗住燒左就算
夾夾埋埋3000幾米上落
又長刹又急殺

YES

Thx

Sl先係一級

最近係唔係成日有人係屯門賣D 單車鬼貨
係FACEBOOK 同CAROUSELL係咁出POST 賣野

個車架睇相唔似有咩大問題
但係唔知咩黎, 明明話係2手RB,
但係支叉未鋸過0既?
同之前佢貼個D 相有分別

Ohh 唔該哂師兄

邊位巴打

想問下sworks sl5個座位夾本身係for carbon rail 想轉鈦軌嘅seat 洗唔洗轉埋個夾 定係佢本身個夾可以夾軚rail 聽人講話夾到

求入grp

想問sidi shot matt邊間單車鋪有賣？想試size

有冇人係港島撚 自己車會唔會好唔方便？

唔會啦 你邊區

野牛

灣仔

知錯了,我美世界第一

有無師兄知giant / merida 2020年款大約今年幾月會出？

年年都係7~9月

齋含大隊腸

請問係咪有單車GROUP? 小弟想入

小弟新買左架Rb
想問上地鐵火車依啲有咩要注意？
同埋平時踩有咩要注意or規矩要跟？
虛心求學
盡量唔想麻煩到人

拆前轆，盡量去車頭/車尾
靠左踩
見到行人行上單車徑大大聲屌佢老母

上火車拆轆，守基本規矩,但係唔駛矮化自己,
一見到啲乜group物group 矮化自己講到自己乖乖仔咁真係好撚嘔心

幾時有新tcr

諗起之前條友拍片屌柒啲行單車徑既人要罰佢地
btw前幾日交收部單車既時候
係火車站交收 交收完行去搭火車既時候
聽到廣播講 車站範圍內不准有單車
類似既野 想問係咪特登播俾我聽
都播左1-2次

thx 提醒
不過我覺得有求於人有禮貌點都好啲既

不嬲對單車仔都唔撚有善㗎啦，但係對住啲支那人成架洗衣機大眼雞入閘都冇問題㗎喎

你要記住你係乘客，唔係俾佢啲濕鳩員工攞黎做出氣袋嘅

搭鐵576基本陣間叉親人點算

原本傳緊今年不過可能design 唔切，或者明年掛

Yes 我心諗
啲大陸人一個二個拖住啲喼唔去話佢地
開廣播話我一個人攞住部單車做乜
雖然唔知係咪我對號入座

欺善怕惡

btw 想問各位師兄，如果講到踩200k以上，tcr係咪比defy輸蝕，聽講tcr係會搾乾體力

同埋除咗giant defy，有無都係耐力型，但其他牌子既車？

講耐力 一定係旅行車(好似係
競速同長途舒適 邊有得咁比

tcr長途真係差少少
我自己150k左右個人就散
而且操控又敏感
踩得耐精神唔夠就控車控得好辛苦

有無邊隻硬盒bike box 推介???
見crc 而家有隻硬盒特價91pounds 好似幾抵

想問下
我新買架rb 轉彎嗰陣腳掌會掂到前碌
係咪即係車架太細 唔啱踩？

正常

新手想問下買specialized Allez sprint disc配sram既force groupset加對dt seiss既1800 32咁樣

呢個配搭會唔會好古怪，同埋香港係咪冇specialized、一定要返大陸買？

force 應該就嚟update 喇喎

踩快d 冇咁攰
200k 諗住踩幾個鐘？

[JJ插沙跪求意見] 各位巴打想問問你地意見 女友因為身體問題所以平衡唔太好但佢又想陪我踩下單車
上網見到一間野前轆係2個小輪徑 想問下你地有無人買過? 舊野安唔安全?

kicker starter黎
應該冇咩人試過
安唔安全真係好睇build quality

台灣單車展見過類似野

買二手RB有咩要注意

搵個有踩開車嘅幫眼
都係檢查下車架有咩損傷阿 對軨行得如何 變速系統阿 制動咁囉

首先你要有個踩開車嘅fd

連登tg group 好有愛 你可以入左再問
好難就咁三言兩語講得透

我都想入tg grp

屌 踩車真係好貴我新手平平地買左架兩千幾蚊嘅road bike，前排有狗衝出單車徑個fd急停撞到我，條ling彎左，整返都要幾百蚊，買過條ling都要幾百蚊
結果架車擺到而家都未整

睇下有無人義修囉 或者用餐飯換

上網搵二手鈴，不過最緊要睇清楚有無淆

想問下咁多位巴打攞個意見
172中年男，冇運動開,想買車
柔軟度普通，腳長身短類型，
春袋底度地板85cm（冇鞋）
都係美利達scultura / ride 依D入門車
上圓果架係scultura xxs （44）
因為我踩開水平車架俾唔到啲咩意見佢
就咁睇依架xxs頭管12cm 上管51.5cm
休閒幾何車架向後斜要拉長D支坐通好似好正常,但係實車都睇落好似細咗兩個碼
所以想上嚟問吓各位意見

172點會買xxs

所以覺得有問題，老閪都上黎問咗先
平時如果係Caad10我會推介返50/52size
但係依架車車頭高身D，又壓縮架未知咩料有冇錯

X xs又細左少少
xs可能好d但都要高車頭

所以未買住

Xs/xxs 計袋底條數準d

架車上管向後斜

豆腐留名

我自己17幾用緊xs 計數都係用袋底計黎買 當然我唔係專業既只係我識既師父幫我計

有stand over height 睇

我紅豆

我踩辣椒仔

想問下師兄，我預算1000-2000 左右想買部。

係咪GIANT SCR1 or SCR2最好 (呢兩部都out budget)

唔該哂

儲多小小先 依個價買唔到入門車

巴絲們, 小弟筆直4叉, 5呎9, 想揾摺車, 大小摺不拘, 請指教

171
Giant XS
top tube 51.5
cannondale 50cm
top tube 52.2

Khs點解要摺車先

要上火車呀

Dahon archer p8好似可以去到193Cm

絲兄, e部同 Tern c21 點比

C21好大架

入火車會否比大媽腰潤呢

根本帶單車上火車已經俾人當係係罪，點都有啲撚樣 V V哇哇

睇反MTR條例原來170cm 要好細架先meet 到

放心啦，單車佢拆左轆，或者摺左，唔會咁認真攞把尺同你度，如果唔係，D大車完全入唔到閘

想請教下而家一套R8000大約幾錢左右?
用緊6800，遲下想換

各位大佬想問下如果踩 smart trainer 係咪是但買架車啱 size 同用105件就 ok ?

冇追post

新手

入門諗住淘寶淘java車屌唔屌得過？

同埋java平過giant咁多

佢啲料得唔得？

TCR用家
最盡有次踩左180km
基本上超長途冇話舒唔舒適，快快手踩完仲好

6800換r8000
有咩意義?錢多?

好能開心d會多幾watt呢

即上dura ace la

支finish line 鍊油乾哂，有冇其他推介，最少個蓋唔係好似佢咁撚難開

Mucoff

買二手仲好啦

會唔會好難洗走?

真

新手bianchi求入group

如果諗住5000-10000價位，都係買二手？

10000就一手喇

1萬買到1手giant或者merida了

新手LM，最近搬咗去沙田，想買架RB用嚟得閒就落去單車徑踩下當做下運動。

追咗post係咪筆直5k左右都係建議買二手Giant SCR1/SCR2？但呢幾日睇咗fb2手gp同2手網，都真係同d巴打講嘅一樣，好靜，搵唔到想要嘅。想問下會唔會有其他抵玩二手，或者加少少去到6k頭有抵玩一手？學生哥冇得再加，暫時買d入門level，到時再上。

問多條問題，178高，係咪M size會比較適合？
望各位巴打可以賜教

等二手碳架全車

想問下係講緊邊款？二手價大約幾多左右？

依家啲人準備DSE考緊試唔得閒放車

想問下各位巴打
山狗如果想拍下單車沿途風景
應該鎖係車把定係頭盔?
但係痴係頭盔驚自己個人係咁郁D畫面會唔好

單車無論點錄個畫面都一定又fing 又震，個人覺得擺頭好d，起碼個視線等於鏡頭方向

唯有再等等，我驚自己忍唔住買一手算，我見Giant SCR1一手都係4k-6k？係咪有分2017,18,19。有咩唔同？

見youtube果d拍得好靚，葡萄

舊款咪平d law, scr新舊其實差唔多, 係2手放返出去個價唔同
真係忍唔住就落單車舖睇下邊款特價
不過scr真係2手粗踩好過

2018後scr改左款
造型都幾好睇
過5k真係唔洗買scr
買到tcr啦

好，呢幾日mon住2手gp同落去單車舖望下，多謝解答

TCR係咪都係講緊二手？如果5k左右都ok，問題係最近二手gp真係好靜

大佬幫眼望下呢架TCR點樣

2019 TCR Giant sl2
幾個月貨仔，9成新
Shimano Tiagra 2x10件
50/34，11-34t
SIZE M
38 mm小鋁刀
換左guee把布

$5800
Seat位會跟原裝
不連踏 ，燈等配件

tiagra賣5800

係咪唔掂，仲見到架scr 1 $2300，SCR嚟講應該ok？

2300睇咩年份啦

賣家話唔記得，車身冇得confirm係邊年？

嘩呢架至少5年以上
賣2300搵水魚咩

唉屌，如果樓上講果架2019 Giant TCR sl2，講價講到幾多合理d？

7 字頭已經買到咬地瓜

件係tiagra無謂買啦, 仲要放咁貴
你可以望下fb marketplace, 我見有d人放, 不過size唔知岩唔岩你

我178cm，應該要M size？我見好多都係xs或者s
見d人放係講緊TCR or SCR？

二手當然講TCR la
仲有trek美記specialized既
M size啱你d

行翻上行人路唔該

多謝各位解答先，其實除咗TCR，其他牌子差唔多level嘅仲有d咩？美記SCULTURA 500？

同你一樣高s size

我見人都話買細好過買大，睇下得閒落去單車舖有冇得試下
btw仲未搵到啱心水嘅二手車

買細可以改鵝頸

好，我睇埋s size，因為m size真係比較少

上面架scr1 係11年我第一架rb

WTF 11年

10年8月影

好彩上嚟問下

明明近幾年唔係咁既樣, 頂11年款
個條友仲要放2千幾真係pk嚟

搵架至少係105件, 有時可能有6800
你個budget多數都係giant或merida, 不過唔排除會有人平放cannodale/trek/bianchi之類, 可以睇睇
記得留d錢買頭盔車褲

明白，暫時focus喺Giant tcr slr 2同美記Scultura 400 TW，多謝解答先

Giant propel advanced 2 點睇 ？同級車有咩推介

bro想玩破風架?
同級有美記reacto 4000, 貴少少就cervelo s2
不過我見踩破風架多數都係貴野好少見上面個d

想入谷學嘢

自己買件搵單車鋪幫手砌
一般要幾錢？

搵到間要950蚊

求可以租fixed bike嘅鋪頭

你個架咩車黎??
TT黎?
950有點貴WO...

加完又走

難啲喎

Bb

普通road bike
搵到間600蚊 係咪正常價？

應該差唔多, 搵多幾間格下
如果炭架就最好睇住佢整, 見過有師傅幫人過件扭爆左個新架

最後點

最後條友叫間舖訂過個新架換返比佢

想問rb上巴士得唔得
拆前碌 有咩要注意

Rb上巴士？你諗得太多 我入箱上a 車 未上就比司機ban 話唔比上
你行夾定行碟

細轆摺車唔入袋都唔畀上
司機見到單車即ban

土地問題
其實風行得唔得

土地問題應該係有單車/無單車 摺車同大車 所佔位置其實差唔多

但立體空間唔一樣喎

rb打直擺其實同摺車差唔多位
再唔係天地柱

冇牆

有啲座地

棟直佔2個階磚

Ching花式自爆

巴打屋企咁撚柒大 點比

屋企會唔會亂左少少🤔
同埋摭住左電視

有冇巴打踩完車好易發炎

條J發炎？

邊到發炎先？

已切

腰近尾龍骨，左邊膝頭，左脾同盤骨連接關節

you need bike fit

之前都冇事，依排上斜重一飛就咁

你柔軟度好唔好

唔好

咁真係要搞搞佢

我諗住呢一排少踩左，一谷就出事

PT 會叫你拉筋，你全部左邊出事即係左右力唔平衡
有錢可以去一次PT ，會教你點做運動平衡返
之後去bike fit 一次

冇錢就youtube 下㸃拉返D筋，不過慢慢來，唔好心急拉傷第二道

係有左右唔平衡，慢跑同單車都冇拉筋，最多開始前求其揈下手，摺下腳嗰D貓與駱駝鬆腰，瞓喺地下摺腳扭身都冇做過

巴打們點睇Canyon Ultimate CF SLX..?
睇埋啲件好似幾抵屌

好似好多年都冇改款咁

Aliexpress 買Ultega腳踏會唔會有假貨？

點睇洗馬路隻GRX

覺得最正係tiagra級果隻

有一款係48-31T咁奇怪既

gravel車好興壓縮盤

差17T都好盡
上大餅反應會略慢
香港唔興gravel
但好多牆爬
有啲人可能會用得着

聽聞好易爆 係咁依跌一跌都係咁先

預三千筆值 新手
睇中一架一手trinx 賣2400
link :
同埋carousell見到有12年嘅giant scr1 賣2000左右
想問應該買一手定二手抵啲？

其實踩馬路有咩要注意？

小心小心駕駛

Cant find

本身有冇車牌

講真，拿本道路使用者守則睇睇
上網有
學下睇標誌，手號，點樣出迴旋處果d

最安全都係踩單車徑

btw其實點解單車要行馬路唔比行行人路？

行人路車死人同馬路比車車死，點睇都係後者機會大啲

利申有朋友係馬路比車車死 自此唔敢出馬路

最近想踩返單車 想問巴打們有無推介平把451小輪徑 THANKS.

因為19政府就係唔想你踩單車不論代步又好 運動又好

有時馬路啲路係好踩啲 好似南生圍咁

無得解，同效野公園唔比踩單車一樣咁on9

有無巴打踩開青公
我好耐無踩想踩返
求加

路過 想收 brompton 或 carryme 😘

二手，giant個架SCR我幾年前見都係一樣價位
保值到仆街

單車仔真係唔好誇下海口
半個月前係老撾有人問 路上維修點算
除左佢斷開兩截 我諗我都整得返
點知到暹粒就爆框
要捱多三四百k 到金邊/胡志明先有得整

佳哥係邊呀？
你有兩件車衫係我度，最緊要係我仲未收錢呀

慘撚到

仲要閪衫

已入Strave,希望得閒一齊踩

求入tg

呢架twitter t10 pro 點睇? 5k有碳架同半套r7000好似好抵 不過唔知twitter 車掂唔掂

大陸車
買部大牌二手冇咁嬲

有冇snapchat 車?

想入tg

有冇人知道銀色呢個位叫咩名而且可唔可以單獨買?

邊個位，好多銀色

斷開咗嗰個位 呢個係後餅嗰個變速器嗰舊嘢嚟

有咩gp可以加

利申：絲打踩得好慢

rear-derailleurs?

波腳勾
要睇咩車架 會有啲唔同

留tg

有TG group, 你留tg 就有admin加你😂

唔該想入返group

留低tg 就得

求入tg group

轉返比人加入gp

轉左

有冇類似pm留言

㩒條link pm 我拉你入gp

留低條link 有專人會add 你入嚟

求入

Sor打錯野

轉返比人加入gp先

請問Allez sprint disc 同普通C夾版，前叉係咪唔同級數？

spec唔同，但其實分可能好細

有支睇落似SL5支叉

唔識單車 但覺得呢部幾型

SL6

其實如果新車我一定買碟

我都想換新車，不過依家啲新車全部多邊形seatpost 又短，唔夠坐
唯有睇人換車開箱丁下算

點樣可以砌一個簡單迷你, 可以流動設置嘅鑊場
好似玩陀螺個盤咁樣，最好幾千蚊整到

睇14年redbull喺觀塘搞嘅活動好似幾好玩, 好想佢再搞

唔好意思

我想問呢度或者tg group可唔可以放二手嘢？本人一手買入極新淨：
Giant 2017 TCR Advanced 3 - S
TACX NEO Smart (連CS-5700 11-28)

我tg：

如果唔可以嘅話由得我個reply沉就得

新手想買部一/二手dahon 20吋摺車
求入TG:

Trinx 個架 Rapid2.0 碳架 得唔得？

想買架摺車踩下
暫時睇中 cr16 / rx5（要槍頭）
兩部有咩大分別？
想買2手玩下 邊度收好？

第一次買2手摺車 應該check咩同點check

放車條友信得過啦eddy嘛

邊個 我未搵定

入門想買架road bike或者fixed gear踩下
Budget大概$5000 有冇好推介

有冇話邊隻牌子邊間單車鋪買好啲？

2手giant scr

求加 想問下單車野

新買左部摺車諗住可以做下運動
但市區真係好唔user friendly
又冇單車徑 搭巴士又唔俾上
我唔想搭狗鐵呀
有冇ching可以交流下？

利申 絲 唔踩馬路 好驚死

踩馬路最安全

摺車搭黨鐵啦無計

喺roller上面抽車會唔會好高難度

單車節取消 根本係因為無人報

冇得亂入

啱啱入手左部二手giant scr1紅黑色，上網睇好似係2010年嘅，算唔算平定比人水左

千七蚊

果幾百蚊求鳩期啦，早買早享受踩多一日咪當慳返一日租車錢

有冇巴打放scr或者其他平二手RB
最近周圍無車 小弟有興趣入返架踩下

Please add me Giant SCR1

難在部車會前後郁

Please add me

火炭附近又有咩單車倉推介？

呢到講唔講摺車架???

求加入

有興趣入坑 可唔可以入tg gp j住靚車先

想問下肥仔踩單車可以買邊架先
我見好多人都話收部二手giant scr
同埋係唔係一定要著件緊身衫踩
肥仔怕緊身

踩咩車唔關肥唔肥仔事
睇你預幾多錢
單車衫都有分好多種 有啲係偏寬鬆

肥仔踩係咪易啲爆軚

爆胎係人品問題居多 平時有無扶下阿婆過馬路 順手幫人頂門之類

台灣環一圈都冇爆過
返香港出三次車爆足三次

重裝行兩萬k 左右都係爆過三次

可唔可以著番跑步衫
緊身衫好老尷

著咩踩車你自己決定
有啲牌子有出普通出街款式單車衫 後擺長啲有尾袋

ching 重裝踩邊🤤🤤歐洲？

哪有錢
仲係亞洲地區咋

嘩屌，SCR果然係保值神車
不過我覺得以前個拉花好睇啲嘅
btw 好多神腳嘅第一部車都係SCR

請問呢部車二手放到幾錢 全部件冇換過 53cm 唔該各位

想問新手買部giant scr代步會唔會太浪費同比人笑
因為基本上都係踩單車路

買二手，新車價錢配埋低級件，浪費金錢
預幾錢budget先，我幫你留意二手市場

其實都唔一定買giant scr 因為我都係見樓主推薦同價錢平先問下
我主要想知普通衣著咁係單車路踩公路車會唔會太奇怪

唔會，普通衣著先好，點都好過全身淘寶假單車衫
SCR不如多少少 Cannondale CADD,仲保值仲好踩

明白

多少少

佢攞嚟代步會唔會泊街
依個時勢，鎖一陣都俾人偷

想問新手想買部公路車，麻煩各位ching比啲意見同埋睇下會唔會有其他選擇。另外，想問埋你地通常係邊到練車，會唔會有一group人一齊練? 目標想試玩一人北高360K!!
心水: SCULTURA 4000 TW
budget: 10000-12000

新手唔建議買新車，費事跌花心痛
可以留意下fb啲二手group
當然，呢啲豐儉由人喇

我嗰個年代就踩例三創新嘅
以架唔知仲有無
新手就踩下單車徑熟悉下，上lock先

多謝提點
因為之後係踩MTB依家想轉公路車。我睇下28bike先，如果二手有冇建議入邊部？

想換過部rb
想問 Giant TCR ADVANCED 1-KOM
同埋 Cube Agree C:62 Pro
大家會推薦邊部

想搵progressive 451 鈦架

一查起上黎原來冇量產過,同呢個牌子已經停產

有無tg link，新手想入

都追左一陣post ，想問下Budget under 4000，
新手黎講最好都係giant scr 1？
有無其他選擇？
上網搵唔到二手scr 1 Large 車架，有無師兄會放？

巴打幾高？

學下踩馬路啦

唔使理啲車

係香港踩馬路先係出路
記得戴頭盔

落馬路踩要循序漸進
一開始到少車嘅地方熟習一下先
有基本意識後先真正周圍踩會比較好

開返私隱

ok 岩岩開返 唔該巴打

[url]新手岩買左rb
想入gp睇下有無單車聚
大埔友

[/url]

開返加入設定先

開了

睇你買咩二手車

公路車

有冇凹，裂
鈴有冇淆
轉波準唔準
剎車有冇偏埋一邊

大把野要睇

求拉入gp

轉私隱

加埋我

唔知買rb定MTB 好
平時踩北區，大埔同沙田 (踩緊垃圾solar MTB)
想升級，但最大concern係北區至大埔段路(好多沙石同好多石壆)
有諗過升MTB 軟架(giant stance)改用幼軚
亦有諗過買gravel bike
有冇師兄比到意見！thanks

今年4月去日本踩一年
想大洗架車。連bb呀五通果d都洗埋。
但自己又唔熟。點搞好

搵尖尖

咩嚟

黃？幾錢到

黃 自己問下

諗住買新車 想問下大家意見

Canyon Ultimate CF SL 8.0 ultegra
Cannondale Caad13 ultegra
Cannondale Caad12 ultegra

依家睇緊呢三架都係差唔多價位
係諗緊碳定鋁好 不過同價位既鋁係會好過碳？

都可以呀 依家仲係諗緊既階段 未係好急買
想睇下有冇巴打踩過canyon碳架可以share下感覺如何
因為caad鋁架就一定高質架啦 想比較下同價位既canyon邊個好啲咁

會唔會有人放二手單車？
踩黎代步 泊街 預幾舊水會唔會太少？

解私隱

等canyon 啦

已解thx 巴打

上Carousell大把
1000內

亞洲單車係唔係黃?

想買新rb 睇中左部 Giant Defy Advanced 2 想問下香港邊到買好？
另外有冇其他相同價位（2萬蚊樓下）rb? 個人偏向舒適架

Hi我係佳狗

新年重有冇手足出街踩單車？

想入gp

新入坑 求加 thanks

private

依家應該ok
try try thanks～

想入group, thanks

如果想買部做外賣仔
唔要摺車,BUDGET 1500-3000都OK,應該買邊部好?預做成日唔停手

買二手淑女車前後車籃

新手買咗接車
請問前後燈係唔係鴨寮街就可以

或者有冇鋪頭推介？
見到Decalton 都好多款

謝謝

鴨記啦 大把差電前後燈

Thanks

想入tg gp

香港邊到有RB租?
想試下岩唔岩自己踩先買

jojo唔會岩自己踩
完

？

租返黎唔會fit你身型
你租完黎踩只會有錯覺RB唔岩自己踩
其實應該問你踩車為咩
同埋想要達到咩效果
再去揀車既種類

想夜晚/周未踩下
享受速度感
以前中學差唔多個個星期租車踩
呢排想踩返
想買RB因為覺啲外型靚仔
對車冇咩研究
爬文話入門giant scr/ocr夠玩
價錢我見ok 有興趣
ching點睇

利申176重70kg 肌肉型
咩架/size岩

大概Giant scr M / S size 176應該踩界兩個size都ok
核心肌肉同柔軟度好可以買S

咁即係應該m舒服啲
唔洗屈埋一舊

未必，M碼大餅肶長長D手把闊D未必啱用可能要換，保險啲就S

我屌哂你地老母 屈鳩我？
肺炎等緊你地呀
青公追住你地吐痰
話我自私？

乜事啊

想買部小輪踩下 3k-4K budget 有冇介紹 定買二手車好

話我懷疑有肺炎都踩車
屈鳩我

有冇病都保險啲係屋企踩下靑那咪算又操到野又唔駛應酬人哋

想請問有冇屯門區單車鋪推介， 想拎架舊車去檢查下， 唔該

新墟小草/
石排7-11附近都有間。

唔該你！

想問大埔有無鋪頭有洗單車同保養介紹？
幾錢到？

求入tg group.

有 單車自由人大洗好似$800-$1200 包埋彈軨

搭單問有冇屯元天鋪頭有呢種服務？ 唔該

貴到

想問下沙田大圍 大埔馬鞍山 邊間砌公路車手細好d 大約幾多錢！

求入tg group.

可以支持mr velo
另外你tg 私隱設定加唔到

2018 Cannondale ccad 12 （好似係）隻黑炭色好正
有無師兄考慮放售

改返🤦🏼‍♂️！ 而家可以加🙏

想問下我單車個美式嘴泵完氣拔出黎果下會漏氣，係邊到出左問題？

正常…

求加TG gp ~~

新手睇中左Merida reacto 400
想買架2 手操下車
想問呢架ok 嗎？

當操腳

其實呢到多唔多港島jj
住港島通常夜晚先得閒踩好似好難咁

gp好多

想問 踩同坐舒適 純自娛
非行山路 無特別要求
泊街ok
普通成人
1k內 新/二手ok 做唔做到

Galaxy 三餅平把波車有碟煞1K左右

即係咩model

中西區灣仔銅鑼灣或者荃葵青有冇單車黃店
想拎架車去大洗

新手一問, 有冇清有用依舊stowaway?
想香港知邊度買

Aurora bike

荃灣撚同問

買左架摺車 但覺得佢車頭太飄 加速有時搖擺不定 想問下巴打可以點解決 換鵝頸？

雙鵝頸幫到小小嘅

請問買單車尾架要唔要帶埋架車去買? 定係求其買都裝到?
有無話邊種尾架好用?

係咪有TG GROUP

唔改privacy setting點加😐

改左SOR

a字架？

想問下登山車，筆直3000蚊有乜好介紹
睇過giant snap 24都好吸引，但係自己新手一個，完全無頭緒去揀
求各位俾少少建議

車頭煞車啲線太長凸曬出嚟，裝唔到車頭籃，點搞？

想問下想入架SURLY Stragger 係咪得飛波先有得買

1001